［腦殘原因］中大研究：長者長期於室內燒香損害大腦功能及削弱認知

中大醫學院表示，最新研究證實，長者長期於室內燒香會損害大腦功能及削弱認知能力。中大醫學院表示，由腦神經科領導的研究團隊，為156名有室內燒香習慣及359名沒有燒香習慣的長者進行測試。在研究開始及第3年，為他們各進行一次認知能力測試及磁力共振掃描，對照兩組長者的腦部運作情況。結果發現，有室內有燒香習慣的長者，認知表現包括整體認知能力、思考能力、視覺空間能力和記憶力四方面明顯較差，他們的認知表現在跟進3年後，維持較差狀態、以及他們的大腦區域之間的功能連結較少。另外，研究指出，燒香與血管疾病及風險因素，包括糖尿病、高血脂及腦小血管病變，產生交互作用，削弱認知能力。中大醫學院內科及藥物治療學系腦神經科研究助理教授、臨床心理學家黃沛霖表示，燒香會增加心血管疾病，加速腦部退化等風險，長期吸入會影響腦健康。中大醫學院內科及藥物治療學系腦神經科主任莫仲棠提醒，若家中有燒香習慣要加倍小心，避免長者長期吸入污染物，他建議燒香時保持空氣流通，或選用較安全的代替品，最理想是避免在室內燒香。

2020-08-12 12:07:34

唔怪得啲廢老越來越低能
尤其迷信嗰啲

冇所謂啦最好燒撚埋個腦佢

hmmmm..
可能係腦殘先去燒香呢？

明明日本人啲香唔會咁大陣味，
係中國人死都要拜到好似吸毒咁

由細聞到大，但屋企唔係成日裝香。而家有時候聞到會覺得幾香

關唔關香既成分事如果長期點日本啲香薰線香又會唔會有影響？

鐘意食邊隻香

唔使講都知燒親嘢成日聞都唔慌健康啦，香都算，燒衣紙就更加臭死

仆街 成日燒蚊香 其實一樣味

食得多呀食得早

鬼魂上咗連登

唉呀記性差咗，燒柱香求觀音菩薩娘娘保祐我先一陣去埋黃大仙廟上香

手工靚香用檀香粉 沈香整 中藥整

支那香慳錢 加大量化學香精 石灰 助燃劑
又臭又澀眼

香一般指以木材粉末與一些添加的香料、藥劑、粘合劑做成的用於燃燒的物品。香的形狀有棒狀、圓盤狀、粉狀等形狀，棒狀香最為常見，稱為線香。香是通過燃燒來發揮作用的，稱為焚香（或燒香），將香粉裝入容器中燃燒，稱捻香。香在燃燒時能夠釋放出香氣和藥劑，還有縷縷的青煙。

真係燒靚木頭冇事呀

最驚佢地燒埋啲made in china 香

仲要食埋煙就爽

燒香根本垃圾文化
同食煙有撚分別

最憎燒野 聞到煙味成個人即刻燥底

日本嗰啲係咪都算香？

佢亦都係拜祭用，但成份應該完全唔同，
人地唔會燒啲有毒，
有機會落去陪拜祭對像嘅野，
但香港唔興嘅原因應該係廢佬覺得啲香無毒就唔算香

本身認知有問題的可能較迷信，才去燒香。夾硬都可以解釋倒果為因。

推